

\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{witharrows}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}

\usepackage{pgfplots}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{Lycée Bellevue}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{Classe de seconde}
\fancyfoot[L]{{\gray{\small\leftmark}}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Evolutions };
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{INFORMATIONS \vskip0pt CHIFFREES }};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Parcours \vskip0pt d'exercices}};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Introduction aux fonctions };
          \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{Fonction \vskip0pt \& ANALYSE}};
        }
    }
}





% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{illustration}{{\bf \textsf{Illustration}}}{frame=lightgray}{il}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{notation}{{\bf \textsf{Notation}}}{frame=BLEU}{no}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{{\bf Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}

% bulle interactif pour les parcours
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}



\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{12}

\begin{Maquette}[Cours]{Theme={}}
\sffamily



\section{ Évolution et coefficient multiplicateur}
\begin{minipage}{14cm}Les évolutions en pourcentages correspondent à des situations de proportionnalité.\\
L'idée du cours est d'apprendre à passer de l'un à l'autre.\\
Trouver un Coefficient Multiplicateur (CM) à partir d'une évolution en pourcentage ($\mathrm{T} \%$).\\
Ou inversement trouver un taux en pourcentage à partir d'un Coefficient Multiplicateur.
\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
	\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/iYXojNR3XCI}\\
	\medskip
	
	Vidéo de cours\end{minipage}
\subsection{Pourcentage et proportionnalité}

\begin{propriete*}{Associer coefficient multiplicateur et évolution en pourcentage. Niveau *}
\begin{minipage}{13cm}		\begin{enumerate}
		\item[$\bullet$] Augmenter une valeur de $\mathrm{T} \%$ c'est la multiplier par $\mathrm{CM}= 1+\dfrac{\mathrm{T}}{100}$.
		\item[$\bullet$] Diminuer une valeur de $\mathrm{T} \%$ c'est la multiplier par $\mathrm{CM}=1-\dfrac{\mathrm{T}}{100}$.
\end{enumerate}\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}	\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://youtube.com/embed/SioDv7K4ncc}\\
	\medskip
	
	Vidéo de cours\end{minipage}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
	\node[rectangle, draw, rounded corners=4pt] (VI) at (-4,0){
		\renewcommand{\arraystretch}{1}
		%\middlexcolumn
		\begin{tabular}{c}
			% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
			Valeur initiale \\
			
		\end{tabular}
	};
	\node[rectangle, draw, rounded corners=4pt] (VF) at (4,0){\renewcommand{\arraystretch}{1}
		%\middlexcolumn
		\begin{tabular}{c}
			% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
			Valeur finale \\
			
	\end{tabular}};
	%	\node[rectangle,draw] (def) at (0,-0.5){$\text{CM}=1+\text{T}$};
	\node [ellipse,draw](CM) at (0,1){{\large $\mathrm{T}\%$}};
	\draw[->,>=stealth',thick,rounded corners=4pt] (VI.north)|-(CM)-|(VF.north);
	
	
	\node [ellipse,draw](CM) at (0,-1){{\large $\times \mathrm{CM}$}};
	\draw[->,>=stealth',thick,rounded corners=4pt] (VI.south)|-(CM)-|(VF.south);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{propriete*}

\begin{methode*}{Associer coefficient multiplicateur et évolution en pourcentage.   Niveau *}
Il faut savoir déterminer le coefficient multiplicateur correspondant à la hausse ou baisse en pourcentage.	\begin{exbmethode}
		
\begin{minipage}{0.85\linewidth}
	Compléter :
	\begin{enumerate}[itemsep=.5em]
		\item Augmenter de $40~\%$ revient à multiplier par \dotfill
		\item Multiplier par $0{,}2$ revient à \dotfill
		\item Multiplier par $1{,}2$ revient à \dotfill
		\item Diminuer de $5~\%$ revient à multiplier par \dotfill
		\item Multiplier par $0{,}4$ revient à \dotfill
		\item Augmenter de $4~\%$ revient à multiplier par \dotfill
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.10\linewidth}
	\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=05db7&id=2S11-1&n=6&d=10&s=3&alea=6m0X&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
\end{minipage}
	\end{exbmethode}
\end{methode*}

      

	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=05db7&id=2S11-1&n=6&d=10&s=3&alea=6m0X&cd=1&cols=1

	

	




\medskip

{\begin{center}
		{QCM 1 : }	\qrcode{https://link.dgpad.net/KjRZ} ~~ Note : \BoiteRapido{}
\end{center}}

\begin{methode*}{Appliquer le cours  le cours à une hausse en pourcentage. .   Niveau *}
	\begin{exbmethode}		
	Le prix d'un article est de 60 \euro. Il augmente de $12 \%$. Quel est le nouveau prix ?		
	 \begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.9]
			\node[rectangle, draw, rounded corners=4pt] (VI) at (-4,0){
				\renewcommand{\arraystretch}{1}
				%\middlexcolumn
				\begin{tabular}{c}
					% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
					Valeur initiale \\
					$60$ \euro
				\end{tabular}
			};
			\node[rectangle, draw, rounded corners=4pt] (VF) at (4,0){\renewcommand{\arraystretch}{1}
				%\middlexcolumn
				\begin{tabular}{c}
					% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
					Valeur finale \\
					$\dots$
			\end{tabular}};
			%	\node[rectangle,draw] (def) at (0,-0.5){$\text{CM}=1+\text{T}$};
			\node [ellipse,draw](CM) at (0,1){{\large $+12\%$}};
			\draw[->,>=stealth',thick,rounded corners=4pt] (VI.north)|-(CM)-|(VF.north);
			
			
			\node [ellipse,draw](CM) at (0,-1){{\large $\times \mathrm{CM}$}};
			\draw[->,>=stealth',thick,rounded corners=4pt] (VI.south)|-(CM)-|(VF.south);
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
		\begin{minipage}{13cm}		~\\
		\pointilles[13cm]\\[0.7em]
		\pointilles[13cm]\\[0.7em]
		\pointilles[13cm]\\[0.7em]
	\end{minipage}\begin{minipage}{3cm}\begin{center}
				\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://youtube.com/embed/SioDv7K4ncc}
			\medskip
			
			Correction pdf
	\end{center}\end{minipage}
	\end{exbmethode}
\end{methode*}


\begin{methode*}{Appliquer le cours à une baisse en pourcentage.   Niveau *}
	\begin{exbmethode}	
	Le prix d' un article est de 35 \euro. Il diminue de $15 \%$. Quel est le nouveau prix?	
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=0.9]
			\node[rectangle, draw, rounded corners=4pt] (VI) at (-4,0){
				\renewcommand{\arraystretch}{1}
				%\middlexcolumn
				\begin{tabular}{c}
					% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
					Valeur initiale \\
					$\ldots$ \euro
				\end{tabular}
			};
			\node[rectangle, draw, rounded corners=4pt] (VF) at (4,0){\renewcommand{\arraystretch}{1}
				%\middlexcolumn
				\begin{tabular}{c}
					% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
					Valeur finale \\
					$\dots$
			\end{tabular}};
			%	\node[rectangle,draw] (def) at (0,-0.5){$\text{CM}=1+\text{T}$};
			\node [ellipse,draw](CM) at (0,1){{\large $\ldots\%$}};
			\draw[->,>=stealth',thick,rounded corners=4pt] (VI.north)|-(CM)-|(VF.north);
			
			
			\node [ellipse,draw](CM) at (0,-1){{\large $\times \mathrm{\ldots}$}};
			\draw[->,>=stealth',thick,rounded corners=4pt] (VI.south)|-(CM)-|(VF.south);
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\begin{minipage}{13cm}		~\\
			\pointilles[13cm]\\[0.7em]
			\pointilles[13cm]\\[0.7em]
			\pointilles[13cm]\\[0.7em]
		\end{minipage}\begin{minipage}{3cm}\begin{center}
				\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://youtube.com/embed/SioDv7K4ncc}
				\medskip
				
				Correction pdf
		\end{center}\end{minipage}
	\end{exbmethode}
\end{methode*}

\begin{methode*}{Appliquer le cours pour calculer un prix après une évolution.  Niveau **}
	\begin{exbmethode}
	Après une augmentation de 15\%, un prix est affiché à $69 $\euro.	Quel était le prix avant augmentation?
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.9]
				\node[rectangle, draw, rounded corners=4pt] (VI) at (-4,0){
					\renewcommand{\arraystretch}{1}
					%\middlexcolumn
					\begin{tabular}{c}
						% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
						Valeur initiale \\
						$x$ \euro
					\end{tabular}
				};
				\node[rectangle, draw, rounded corners=4pt] (VF) at (4,0){\renewcommand{\arraystretch}{1}
					%\middlexcolumn
					\begin{tabular}{c}
						% after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
						Valeur finale \\
						$69$\euro
				\end{tabular}};
				%	\node[rectangle,draw] (def) at (0,-0.5){$\text{CM}=1+\text{T}$};
				\node [ellipse,draw](CM) at (0,1){{\large $+15\%$}};
				\draw[->,>=stealth',thick,rounded corners=4pt] (VI.north)|-(CM)-|(VF.north);
				
				
				\node [ellipse,draw](CM) at (0,-1){{\large $\times \mathrm{CM}$}};
				\draw[->,>=stealth',thick,rounded corners=4pt] (VI.south)|-(CM)-|(VF.south);
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\begin{minipage}{13cm}		~\\
			\pointilles[13cm]\\[0.7em]
			\pointilles[13cm]\\[0.7em]
			\pointilles[13cm]\\[0.7em]
				\pointilles[13cm]\\[0.7em]
		\end{minipage}\begin{minipage}{3cm}\begin{center}
				\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://youtube.com/embed/uJr1nTR4Q-E}
				\medskip
				
				Correction pdf
		\end{center}\end{minipage}
	\end{exbmethode}
\end{methode*}

{\begin{center}
		{QCM 2 : }	\qrcode{https://link.dgpad.net/8QdA} ~~ Note : \BoiteRapido{}
\end{center}}





\end{Maquette}
\end{document}





